巴西准用科興疫苗 總統拒接種

節錄

巴西准用科興疫苗 總統拒接種

■巴西聖保羅一間醫院的醫護人員，前日接種當地首批科興疫苗。路透社

巴西武漢肺炎疫情嚴峻，國家衞生監測局前日批准緊急使用兩款疫苗，包括由英國牛津大學與阿斯利康藥廠共同研發的疫苗，另一款是巴西早前公佈、整體有效率只有50.38％的中國科興CoronaVac疫苗。

當局批准緊急使用疫苗後，聖保羅市54歲深切治療部護士卡拉贊斯率先接種科興CoronaVac疫苗，是巴西首位接種者，。。。。。。。。。。。。。雖然曾染疫的總統博爾索納羅表明不會打針，並質疑中國製疫苗，但民眾仍期待接種。

英國擴大接種範圍

疫情同樣嚴峻的英國亦加緊為民眾接種疫苗，。。。。。。。。

美聯社／路透社

讓人民先來

讓人民先來(當白老鼠)

巴西總統一向都話冇事 應該唔關係咪科興事 同埋佢都中過 應該有免疫

好似係總統一直反對引入科興疫苗
但係衞生局批准

佢自己中過唔怕啦

總統就緊係打美國貨架啦

抗體得幾個月效，之後可以再中招..